金正男遇害消息傳回 北韓人兩種反應

金正男遇害消息傳回 北韓人兩種反應
2017/02/16 19:43

法新社

金正日的長子金正男在馬來西亞吉隆玻機場第二候機大廳遇害，消息慢慢傳道北韓與中國貿易工作人員與邊境百姓耳中。

關注北韓網站《Daily NK》報導，聽到這一消息的百姓們都非常吃驚，但卻異口同聲地表示「已經預料到了」。北韓貿易工作人員認為金正男與眾不同的膽量，是引起此次事件的主要原因。

中國遼寧省從事貿易工作的北韓貿易商表示：「（金正男）頭腦靈敏，為籌備（金正日的）秘密資金擔任走私領導，金正男受中國政府保護和深廣的海外基礎可能成了危險因素。」

所以對貿易公司社長們來說金正男是再熟悉不過的名字了，他的主要活動場所是進行走私活動的澳門，一直有傳聞說金正男主持著大型交易。

這位貿易公司社長說：「對陷入國際孤立局勢的目前領導人（金正恩）來說，幾乎被稱為流氓、天不怕地不怕的金正男是讓人大傷腦筋的人物，可能認為遲早有一天會奪去自己的地位。」

他還提及血統問題，金正恩的母親（高英姬）是在日僑胞出身，所以可以說金正男比他（金正恩）更正統。

聽到消息的中韓邊境地區百姓們都表示「肯定是我們共和國（北韓）的行為」。北韓當局非常防範外界消息的流入，但是很難徹底防範隨時確認國際局勢的華僑。

平安南道消息人士說：「百姓們一般都會相信隨時接觸外界消息的華僑的話，對金正男被殺消息大吃一驚，都說誰敢殺害白頭血統子孫？」也有一些人表示：「連姑父（張成澤）都敢殺，兄弟有算什麼？」肯定是為了長期執政而安排好的程序。

（國際中心／綜合外電報導）

link: